澳洲買樓中大伏

是咁的，2年前係墨爾本買左全市最高(鳩)嗰層樓，Settlement 就快到，而家先發現按唔到，仲要俾人話原來係危樓嚟嘅，食晒屎

想問而家可以點

樓盤叫咩名？

全澳洲最高嗰個囉。。。開唔開得名㗎。。

按唔到係咪要撻訂？你會無左幾多錢？

係咪消防問題

10%啊。。。。。。層樓成球澳紙。。。

問律師啦

一房單位？

果然隔山買牛同買菜一樣

點解好大機會會無左幾廿萬你仲笑得出咁

我都唔知，agent九唔搭八

所以我咪求救緊。。。

係味當初聲稱南半球最高物業果個

按唔到係因為危樓？
發展商交唔到樓唔係佢自己要比返錢人咩？

認真，搵當地律師，同埋睇可唔可以group 埋其他苦主一齊告發展商

層樓叫佛地魔

表示同一棟樓 啱啱出咗approval
108吖嘛

What? 邊間銀行？我連信用卡都冇 間間銀行都話唔得wtf

師兄求救

連登仔答你有錢分? 當呢到免費律師樓? 開善堂?

律師係發展商介紹。。。淨係叫我按揭搞掂佢。。。我都係最近先開始搵。。

兩房兩厠所

唔貴喎一球來講

應該唔關你資產事
我搵咗個香港人broker幫我搞掂

人買你又買
連登遲早會好撚多呢啲case , 因為好撚多移民公司agent 係度

師兄請教路🙏🙏🙏

southbank？

留名跟進

Victoria One?
By the way full paid la

原來18年開始已經有住客話有問題... anyway, full pay la

Australia 108

Yes

Pm講

鬼佬地多, 唔識得起高樓, 跟香港學下野先

隔山買樓花，果真係危機四伏

2017 已經借唔到錢... 俾支那人玩爛左個制度，我都full pay 左

Youtube 成日有廣告

原來mel買樓平過syd咁多

Bris仲平

相反，租唔租得出係另一個問題

mel太多新樓

Brisbane 舒服過sydney melbourne...
Syd, mel 太多Chinese

想係Hobart買間河/海邊既

正解

無邊到係無

唔使做就係

唔易搵工

澳洲樓狗也不屌 自救多福

你係咪 local? 唔係就本身都按唔到啦，除非你搵 overseas 行 (HSBC 果類) 幫你做姐，不過噤都唔係正途啦

非 local 無得做按已經好似好耐

非local可以按，行non-resident
佢批左我8成

退休一流 果陣去TAS玩左一星期 租左間air b&b 個景望海 超正

成個夏天見到班大隻鬼佬就咁著條沙灘褲落街，好自卑

樓主瘋已發

唔係自住架咩

唔知樓主用途

幾廿萬算得d咩少少錢黎 唔洗睇得咁重

冇撚錯，不嬲mel唔會玩樓，買house先有用，唔知邊個昆鳩樓主

你新樓發現咪算好
有棟過左好多年先發現settlement ,業主要搬走仲要夾錢整番好（但其實一世都唔會整好）

果棟野新聞講左咁耐原來仲未搞掂

條路自己 ....

mel買apartment

除左香港，全世界都唔好買樓花

你去過現場唔通又話會知係危樓

買house 好似lum sum 大

咁靚睇唔出似危樓

中資起㗎傻仔，full pay啦

點會，唔關事，佢落得一球嘢澳幣，大把選擇

買岩靚區既house真係升百零粒，apartment你又唔係local蝕撚死你，樓主依d唔撚識玩真係睇定先搞啦，拎黎柒，

btw有fd都租Australia 108，危樓其實又唔算，不過入面牆身裂撚晒姐

Southbank 新樓基本上都係中資
仲要哩棟野比人踢爆牆壁有裂縫，棟樓et et 聲同埋升降機成日壞
買都買Eureka 同freshwater 啦

澳紙呢兩年咁低水真係好吸引

住過好多Apartment 好多都好well facilitated

Apartment 用料勁差 一年半載勁快殘

One million=5456100$HK calculation using app👍 hopes you're just joking

下 住過Mel CBD果啲Apartment無穿無爛wo

黑廁黑房都無乜大問題

定係我搞錯左
應該叫condo?

嗰邊啲apartment 似酒店多啲，走廊好長，仲要全部門對門

其實某程度上唔應該買CBD嘅樓
普遍銀行都唔批
利申:澳洲做緊同物業有關工作

Canberra CBD 都唔係好CBD咋喎

澳洲好似好多銀行直頭唔借細過50平方米嘅物業，我成日諗如果香港啲銀行做類似嘅嘢，啲劏房盤會發生乜事

喺澳洲買apartment根本就戇鳩 sydney都有好幾棟危樓 樓豬u’re not alone

it's just a small city,,,but named as capital..

中資cap 水

咁撚慘 開名警世啦

好似而家D後生都寧願住雅柏文，冇咁中意住house

住過Cbd有d 樓都成二千呎
仲幾靚
係咪總之apartment 就唔好買？

兩三個人住house唔effective
apartment唔使煩唔使裝修 不過買就唔好啦 過多幾年就出問題又漏水

house要剪草推垃圾車出去都要睇schedule相對麻煩啲

係呀有錢買地好過啦唔好再俾agent水 買land租apartment 住殘人地間apartment就搬去第二間新

冇咗少少錢就係度叫天叫地，你得閒入下財經台，個個都輸到仆街

外國住屋文化根本就同香港好唔同/ 相反
香港人鐘意CBD/ 地鐵隔離

相反外國正常人都有車出入
要住市中心的你都估到會係咩人

當交稅囉，澳洲咁好

"cracking noises when it is windy"
住係入面應該幾 刺激

我知用海外行會做，HSBC 好鍾意做

香港既銀行??

我係搵個邊既香港人broker搞，佢同個bank有私底下協議

隔山買牛冇得講 買前梗係實地考察下....... 不過住得House一定係揸車出入 住邊冇乜所謂 睇吓有冇小朋友要唔要校網lol

好彩你地講一講

名校校區都有so 既 唔係就不了

係我就告發展商，就算今次有銀行借錢俾你，你可以做到settlement 你要諗吓第時賣返間樓出去, 肯定俾人壓價壓到仆街，就算自住嘅話，可能有天價嘅維修費

樓主買multiplex都瀨嘢，真係唔好彩

好慘 留名

點估到一棟地標性嘅high rise 都會咁，就算喺當地買都中招

係澳洲買Apartment真係多中伏架，你睇下之前Mascot Tower / Opal Tower就知啦

有冇澳洲買樓攻略
Townhouse 買唔買得過

其實投資通常都係買雅柏文，唔一定CBD，鐵路沿線就得，因為受租租歡迎，回報好似又好過屋；反之獨立屋相對比較難租出去，而且好多嘢整，你如果唔係喺當地好難管理。當然，大家都話連地獨立屋保值D。

起嗰條女間中資，佢老豆係支那發展商
佢本人冇做過地產發展
咁你都買戇鳩鳩，預備hold 10年啦

Townhouse 包埋塊地就買得過

結局咪又係同Opal tower一樣

咁有錢，抵尻你死

Sydney Townhouse得strata/community title
不如去Castle Hill買Townhouse lot
遠少少Box Hill Marsden Park Middleton Grange 太把House and land package養老屋買

Opal Tower 就係嗰個天價維修費，好似每個單位都要夾20幾萬澳幣

Australia 108?

樓主好攪笑

聽經紀講買apartment一定唔好買Melbourne 。

師兄真大膽。Melbourne 樓價咁平都要一球，應該都高層3房。

如果澳洲銀行因為危樓唔批，你試下香港澳洲銀行

我又睇唔到啲新聞話危樓

Melbourne點會買apartment 比人昆啦

屋企人都係108附近買左apartment 2年後先收樓
打算一收樓就放出去

支那公司喎

Hobart? 悶到你發癲呀

人類總要重複同樣的錯誤

係澳洲買高樓 唔買屋仔都幾on9

係澳洲買apartment真係好on9，冇升值前景

咁大間都中招

有冇機會告agent俾錯誤資訊要佢賠？

淨係啱啱hail屌爛晒個屋頂
仲穿埋隔熱隔音棉

保險 claim 完下年又加premium

山火唔關事又加
水侵唔關事又加

根本而家住乜都無可能係low maintenance

其實好多時係買嗰條友唔聽唔睇。澳洲買物業第一件事，簽任何嘢之前攞份合約俾律師睇一次先，唔係香港咁咩臨時合約仲要放低錢咁無保障

唔aim cbd東南區都大把貨簡

隔離好似有橦102高過你橦108喎

因為鳩up成本係零

自住？

兩年前買咪係高位？

如果樓主買喺好少少區嘅咪唔係囉

唔關事，本身CBD apartment 樓價唔會升，係樓主戇撚鳩

其他區apartment算ok，但講真CBD apartment咪撚搞

我之前住abode 底層幕牆應該有裂痕漏水，搞到地氈爛撚晒，但abode高層係幾抵屌

點解冇啦啦提 Canberra

澳洲起樓根本就冇王管 強烈唔建議買apartment 同香港啲質素冇得比

上年起到75層嗰陣時已經發現 結構設計有問題。 點解仲有會有人買…
個報導入面有錄到 結構扭動時果啲聲，都好大聲同恐怖下

咁高嘅樓，唔知要幾錢strata?樓主有無留意

icon夠大咪又係瀨嘢
所以呢家啲defect捉得好嚴
未來應該好少再發生同類型事件

依家有王管，2013至2019嗰批邊個買邊個笨柒
利申做呢行

D鄰居會唔會9成係大陸人

樓豬應該好撚富

即係今年先開始管？

你講邊個洲先 同埋佢就算依家真係有監管 佢係咪驗得好仔細？

氹完你落搭真係理鬼你

我都係2年前買，不過已經收緊租

買樓只買香港樓是常識吧

你係咪係到搞笑

睇下你咩lifestyle 架姐
同我老婆本身都唔係鐘意行街shopping個type

但我都相信生活會比brisbane 單一好多，好唔同

Icon聽返都係d中東人喺melbourne搞到亂晒
拎住個牌上嚟亂咁玩
好多條building team

同埋opal tower單嘢係聲稱係structural consultant計錯數
施工無問題

唔似mascot tower俾人查時
俾人屌究竟起班人識唔識睇圖

Btw opal tower真係搞到買咗mq park one 班人中晒伏

Mq park one 咩事？

其實點解明明係發展商出錯

買個班要食

Development d 樓本身無事
但因為都係icon起
好多人做多少少fact find都避

個盤off the plan開賣啱啱樓市頂峰
又未爆opal tower單嘢
2b2b1c 講緊勁多都係1.2-1.3 m賣
2b2b1c+1s 係1.5m up

你而家㩒下domain Realestate 睇下賣幾錢

最on9都係貨尾拎返香港賣買嗰班

Developer俾咗成1x% 佣俾agent
叫agent自己回俾客
預咗佢跌俾客

點知有香港人隔山買牛無講價
D agent 食晒嗰十幾% 佣
仲要有人借唔唔足錢
因為mq 而家valaution 新樓都唔到價

仲未計嚟緊3-4年成4000-5000 個apartment起好

Off the plan 買咗park one嗰班
唔知坐幾耐先返到家鄉

而家發展商話自己做足remediation
係全地球最安全嘅高樓大廈
你可以安心繼續住

不過insurance premium天價唔關佢事
Resell value插水唔關佢事

其實都唔知同樣事喺香港發生會點

買咗盲曹食未？我搵到另外一間比較衛生，上次介紹嗰間我發覺佢到而家都未有用冷氣車送貨

嘩點咗我相
未呀......
呢排忙緊其他嘢
應該要下年先得閒買

好想蒸魚食

我見巴打佢喺Canberra度做

新手想知點解cbd apartment 會咁唔值錢？
同香港買樓既概念好唔同

唔係唔值錢，係唔值咁嘅錢

以前去mel住apartment airbnb 幾正